% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=5f429&id=4C21&n=2&d=10&s=2&s2=false&s3=true&s4=false&alea=uIOY
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Additionner deux fractions
\begin{exercice}[Calculatrice=false,Source=MathALÉA]
Calculer et donner le résultat sous la forme d'une fraction simplifiée.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
 \item $\dfrac{3}{5}+\dfrac{2}{6}$
  \item $2+\dfrac{4}{5}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item Calcul de $\dfrac{3}{5}+\dfrac{2}{6}$ :\\
	$\begin{aligned}
	\dfrac{3}{5}+\dfrac{2}{6}&=\dfrac{3 \times 6}{5 \times 6}+\dfrac{2 \times 5}{6 \times 5}\\
	&=\dfrac{18+10}{30}\\
	&=\dfrac{28}{30}\\
	&=\dfrac{14 \times 2}{15 \times 2}\\
	&=\dfrac{14}{15} \text{ (On a réduit le plus possible la fraction.) }
	\end{aligned}$
	\item Calcul de  $2+\dfrac{4}{5}$ :\\
	$\begin{aligned}
	2+\dfrac{4}{5}&=\dfrac{2 \times 5}{5}+\dfrac{4}{5}\\
	&=\dfrac{10+4}{5}\\
	&=\dfrac{14}{5}
	\end{aligned}$
\end{enumerate}

%$\dfrac{3}{5}+\dfrac{2}{6}=\AddFraction[][1]{3/5}{2/6}=\AddFraction[][2]{3/5}{2/6}=\AddFraction[][3]{3/5}{2/6}=\AddFraction[][4]{3/5}{2/6}$
\end{Solution}

\begin{Indice}
	Pour additionner des fractions, on doit les mettre au même dénominateur.\\
	Par exemple, $\dfrac{1}{2}+\dfrac{1}{5}=\dfrac{5}{10}+\dfrac{2}{10}=\dfrac{7}{10}$. 
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $\frac{3}{5}+\dfrac{2}{6}=\dfrac{14}{15}$
	\item $2+\dfrac{4}{5}=\dfrac{14}{5}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}